{"title": "Hỏi đáp: Bé bi di ứng sữa", "question": "Chào bác sỹ. Con em được 6 tháng nên co cho uong sữa công thức Enfamami A+ thì bi di ứng sữa la đỏ mặt.khó chịu, chảy nước mắt nước mũi. Vậy cho em hỏi bé co uống được sữa công thức khác không a. Nếu không được thi nên uống loại nào a. Em chuẩn bị đi làm nên rất lo lắng. Cảm ơn bác sỹ.", "answer": "Chào Tuyến,,Em nên đưa bé đến bác sĩ chuyên khoa nhi để được khám và tư vấn sữa phù hợp cho bé.,Thân ái,Bs Võ Thị Đem,Trưởng khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-di-ung-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Con thức đêm", "question": "Bé nhà e nay được 2 tháng 21 ngày. Tháng đầu tiên sau khi từ bệnh viện về đêm bé ngủ rất ngoan, ko thức hay quấy đêm. Sang tháng 2 bé có thức đêm nhưng cũng chỉ tầm 1, 2 tiếng là ngủ lại nhưng ko hiểu sao mấy ngày gần đây bé hầu như thức từ tối đến gần sáng mới ngủ, đôi khi bé vẫn ngủ nhưng ngủ ko sâu giấc, tầm 30 – 1h là dậy rồi. Bé thức nhưng ko quấy khóc, nằm chơi nói chuyện ê a bình thường chỉ khi nào đòi ngủ hoặc đòi bế mới khóc. Ban ngày thì bé ngủ bình thường, có ngày ngủ nhiều có ngày ngủ ít nhưng đêm thì vẫn thức như vậy. Cho e hỏi giờ cod cách nào khắc phục ko?", "answer": "Chào Hằng,,Nếu bé thức đêm nhiều như vậy, em nên kiểm tra lượng sữa bé bú có đủ hay không, cách em cho bé bú có đúng không, cách ngặm bắt vú của bé có đúng chưa. Nếu bé tiểu mỗi ngày dưới 06 lần là bé bú ít, lượng sữa em không đủ. Nếu tất cả các dấu hiệu đó đều bình thường, thì em nên đưa bé đến bác sĩ nhi để kiểm sức khỏe cho bé để phòng ngừa suy dinh dưỡng.,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/con-thuc-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phụ nữ đang cho con bú có dùng thuốc tránh thai được không?", "question": "Bs cho em hỏi. Bé nhà em được 3tháng 12 ngày tuổi. Hôm qua vợ chồng em có quan hệ và không sử dụng biện pháp tránh thai. Vậy em có thể uống thuốc tránh thai khẩn cấp được không ạ? Em cho con bú mẹ hoàn toàn ạ. Em sau sinh được 27 28 ngày mới hết sản dịch. Và đến khi 31 ngày thì em thấy có kinh lại. Nhưng từ đấy đến giờ em chưa thấy kinh ạ. Bs tư vấn giúp em với ạ. Em cảm ơn.", "answer": "Chào chị Thương,Thuốc ngừa thai khẩn cấp có 2 dạng, dạng thuốc chứa hoạt chất là levonorgestrel (tên thương mại Postinor 1 hoặc Postinor 2) và dạng thuốc chứa hoạt chất là mifepriston 10mg (tên thương mại Mifestad 10, Mifentra 10…).,Trong hai dạng này, dạng thuốc chứa hoạt chất là miferiston 10mg bị chống chỉ định sử dụng ở phụ nữ cho con bú. Dạng thuốc có thể sử dụng cho phụ nữ cho con bú là dạng thuốc chứa hoạt chất là levonorgestrel (tên thương mại Postinor 1 hoặc Postinor 2).,Ngoài dạng thuốc ngừa thai khẩn cấp chứa levonorgestrel, chị có thể sử dụng loại thuốc ngừa thai chỉ chứa progestin dùng hằng ngày hiệu quả và an toàn ở nhóm đối tượng phụ nữ cho con bú, thuốc hiện có trên thị trường là Embevin.,Chúc sức khỏe và hạnh phúc.,Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phu-nu-dang-cho-con-bu-co-dung-thuoc-tranh-thai-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị nôn ói mạnh", "question": "Chào các bác sĩ. Con e nay được 9 tuần. Khoảng được 3 tuần thì e có hiện tượng nôn ói. Nhưng gần đây bé bị thường xuyên hơn có ngày bị tới 3 lần, lần lần nào cũng ói như phun vòi vậy ( mẹ như e rất xót con). Bé đã đi khám bs nhi gần nhà được cho uống motilium, và mẹ cũng cho ợ hơi bú ngồi nhưng tình hình vẫn ko cải thiện. Có khi đang ngủ được nửa tiếng mở mắt ra lại ói hết. Cho e hỏi giờ bé có cần đi bv làm thêm xét nghiệm gi nữa ko ạ? E cũng nói thêm là bé nhà e rất háu ăn, e đã ngắt riêng cữ bú cho bé lần chỉ cho 60ml mà bé còn thòm thèm đòi ăn thêm nhưng mẹ ko cho vì sợ bé lại ói. Bé lên cân cũng ổn nay 2 tháng đc 6,1kg. Và cho e hỏi thêm bs, bé nhà chỉ bú sữa mẹ nhưng lại bón lắm ạ. Tuần bé mới đi ngoài được mè phải nhờ mẹ ngoáy tăm bông, khi đi bé rặn khóc tôi lắm ạ. Em ko biết con e đang bị vấn đề gì mong bs giúp. E cảm ơn nhiều ạ.", "answer": "Chào Trâm,,Em nên cho bé bú ít lại. Cứ 1kg cân nặng thì thể tích của bao tử 30ml, nên cho bé bú 2/3 bao tử. Nếu bú nhiều quá bé sẽ bị ói.,Thân mến,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-non-oi-manh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Chào bác sĩ! Em mang thai được 22 tuần siêu âm bé bị sứt môi #13mm, hở vòm #2.3mm. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em khi sinh bé ra em cần đến bệnh viện nào ở thành phố Hồ Chí Minh để bé được phẩu thuật và chăm sóc toàn diện sớm nhất? Cảm ơn bác sĩ nhiều ạ!", "answer": "Chào bạn, sứt môi chẻ vòm là tật điều trị được sau sanh. Sau sanh bạn nên cho bé khám và theo dõi ở các bệnh viện Nhi ví dụ: bệnh viện Nhi Đồng 1, Nhi Đồng 2 hoặc Nhi Đồng Thành Phố nhé, thân mến!,BS. Phạm Ái Thụy,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-38989/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thắc mắc", "question": "Thưa bác sĩ, con tôi nay đã được 18 ngày.Rốn bé đã rụng vào ngày thứ 7, rốn vẫn khô không có gì lạ. Nhưng hôm nay tôi ngửi thấy mùi hôi. Như vậy có sao không và tôi phải vệ sinh thế nào cho đúng, thưa bác sĩ.", "answer": "Chào Bạn!,Cám ơn Bạn đã đặt câu hỏi cho diễn đàn bệnh viện Từ Dũ. ,Vị trí chân rốn sau rụng rốn phải khô và sạch, không hôi. Các dấu hiệu bất thường sưng, nóng, đỏ, đau … xung quanh chân rốn. Với bé trai, cần vệ sinh, thay tã thường xuyên sau khi bé tiểu, dùng gòn sạch lau khô vùng rốn. Nếu bé vẫn khỏe mạnh,Bạn có thể dùng gòn và nước  muối sinh lý (NaCl 9%o) vê sinh vùng rốn. Tốt nhất Bạn nên đưa bé đến khám tại bệnh viện hoặc cơ sở y tế gần nhất để nhân viên y tế khám và xử trí phù hợp.,Chúc bé thật nhiều sức khỏe.,Chào Bạn.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thac-mac-38982/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rốn trẻ có mùi hôi và chảy dịch", "question": "Chào bác sĩ. Mong bác sĩ giúp em. Con em được 9 ngày. Hôm Con được 1 tuần rụng rốn . Nhưng bây giờ rốn con em có mùi hôi và chảy dịch màu nâu đỏ. Em lo lắm vì là con đầu với e Tiêm phòng uốn ván hơi muộn. Không biết con em có làm Sao không. Bác sĩ giúp em với ạ.", "answer": "Chào Bạn!,Rốn bé tiết dịch và có mùi, Bạn dùng que sạch và nước muối sinh lý ( Nacl 9%), vệ sinh vùng chân rốn, nguyên tắc là giữ rốn sạch và khô. Nếu là Bé trai, sau mỗi lần Bé tiểu xong, Bạn nên kiểm tra phần rốn Bé, nếu ướt thì làm vệ sinh ngay. Hoặc Bạn đưa bé đến khám tại cơ sở y tế chuyên sản – nhi , gần địa phương. Nếu khám tại bệnh viện Từ Dũ, Bạn đến cổng bệnh viện, số 227 đường Cống Quỳnh, tầng trệt, khu M 1.,Chúc gia đình Bạn thật nhiều sức khỏe.,Thân chào."}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tuổi hay bị ọc sữa phải làm sao", "question": "Thưa bác sĩ Bé nhà mình được 2 tháng 2 ngày cân nặng 5,1kg. Khoảng nữa tháng nay bé bú xong hay bị ọc sữa (ọc ra nhiều) vừa bú bé có biểu hiện nhợn là ói ra liền hoặc mình đang ẵm vác lên vai vừa ợ xong là ói ra liền bác sĩ tư vấn cho mình cách để giảm triệu chứng này hoặc khi bé có biểu hiện nhợn nhợn muốn ói thì mình có cách nào để làm bé không ói được k ạh. Bé vừa khám ở bv bác sĩ cho uống calci và D vì nữa tháng nay bé ngủ đêm hay thức giấc ngủ không sâu và hay rên rỉ. Mình muốn hỏi cho bé uống calci và Dcùng 1 lúc được không ah.  Xin bác sĩ tư vấn dùm mình", "answer": "Em Thanh Loan thân mến,,Hiện tại, dựa theo tháng tuổi và cân nặng của bé, thì con em hiện không bị suy dinh dưỡng. Nguyên nhân của tình trạng ọc ói sau khi được cho bú có thể là do lượng sữa bé được dùng đã vượt quá nhu cầu. Do đó, để ngăn ngừa tình trạng trên, em nên cho bé bú vừa đủ – cụ thể, mỗi lần chỉ cho bú một bên vú và lượng sữa cần thiết đủ đáp ứng nhu cầu của bé (dựa trên cân nặng) là từ 90 – 100 ml.,Ngoài ra, việc uống thuốc chung cùng lúc không làm ảnh hưởng đến tác dụng của thuốc đối với bé, em cũng nên kết hợp cho bé phơi nắng sáng sớm từ 7 – 8 giờ và 30 phút/ 1 lần phơi để phát huy tối đa hiệu quả của thuốc.,Chúc em nuôi con khỏe,,Thân.,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-tuoi-hay-bi-oc-sua-phai-lam-sao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi", "question": "Bé em hiện nay được 7 tháng 7 kg cao 65cm chơi bình thường. Bé hay bị ọc sữa, tóc bé bị rụng đốm vành tai và hay đổ mồ hôi đầu, bé biếng ăn. Hiện giờ e đang nhỏ vitamin D3. Xin hỏi bác sỹ là bé có bị thiếu canxi hay vitamin D ko ạ? Bé e như vậy có phát triển bình thường ko ạ? Cảm ơn bác sỹ!", "answer": "Chào chị,,Chị có thể đưa bé đến khám tại các bệnh viện chuyên khoa để được tư vấn và chỉ định sử dụng thuốc (nếu cần) với liều lượng hợp lí. Bên cạnh việc sử dụng thuốc bổ sung, chị cần lưu ý đến chế độ ăn dặm phù hợp với lứa tuổi của bé.,Chúc chị và bé khỏe.,Ds. Nguyễn Tấn Xuân Trang,Khoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-canxi-38831/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bác sĩ cho em hỏi là lúc vợ em tên nguyễn thị loan sanh mà em không nhớ có lấy máu gót chân của con em chưa nên bây giờ bs cho em hỏi", "question": "Bs cho em hỏi lúc vợ em sanh mà e ko nhớ là có lấy máu ở gót chân của 2 đứa bé chưa nên bây giờ bs cho em hỏi: có trích lục hồ sơ lại xem có được không? Mong bs hồi âm sớm nhất ạ. Vợ em tên nguyễn thị loan . Địa chỉ: tổ 74 thôn quãng long . Kim long, châu đức. Tỉnh bà rịa vũng tàu. Vợ em sanh đôi. bé trai cân nặng 2kg6 . Bé gái 2kg4 . … lúc 4g50 ngày 17 tháng 3 năm 2016. Cảm ơn bs ạ .", "answer": "Kính chào anh chị,,Để xem thông tin kết quả xét nghiệm sàng lọc sơ sinh, anh chị vào địa chỉ này http://slss.tudu.com.vn/,Cần chuẫn bỉ sẵn giấy ra viện để đăng nhập xem kết quả. Yêu cầu cung cấp chính xác theo thông tin trên giấy ra viện như sau:,– Số lưu trữ ,– Tên của mẹ (ghi chính xác chữ và dấu, KHÔNG ghi họ và tên lót, ví dụ: LOAN),– Ngày, tháng, năm sinh (ví dụ: 17/03/2016),Trân trọng,TS. BS. Nguyễn Khắc Hân Hoan\nK. Xét nghiệm di truyền y học,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bac-si-cho-em-hoi-la-luc-vo-em-ten-nguyen-thi-loan-sanh-ma-em-khong-nho-co-lay-mau-got-chan-cua-con-em-chua-ne-38807/"}
